\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

Aufgrund der Fehlfunktion der Pumpe konnte die Fließgeschindigkeit der Flüssigkeit nicht bestimmt werden.
Der Verlauf der Frequenzdifferenz in Abhängigkeit von $N$ zeigt, dass bei höherer Umdrehungsgeschwindkeit die Frequenzdifferenz abnimmt.
Das ist damit zu erklären, dass sich die Flüssigkeit in dem Rohr in die Richtung bewegt, in die sich auch der Schall der Sonde ausbreitet.
Demnach folgen die Messwerte den Erwartungen und der Doppler-Effekt führt so bei höherer Geschwindigkeit zu einer geringeren Frequenzverschiebung.
Beziehungsweise bei anderer Fließrichtung der Flüssigekit zu einer höheren Frequenzverschiebung.
\\\\
In der Abbildung \ref{fig:3880} im zweiten Teil der Auswertung ist zu sehen, dass die Messwerte der Streuintensität sehr stark gestreut sind.
Diese hätten theoretisch konstant bleiben müssen.
Allerdings war die Messung der Streuintensität ungenau, da die Angaben an dem Messgerät schon bei kleinsten Bewegungen, große Unterschiede aufwies.
Wenn zwischen der Sonde und dem Prisma nur ein paar Luftblasen sind, können schon kleinste Bewegungen der Sonde die Streuintensität stark verändern.
Dasselbe gilt für die Messung der Streuintensität für $N=\SI{6000}{rpm}$.
\\\\
Bei der Messung der maxmimalen Frequenz fällt auf, dass diese bis zu einer bestimmten Messtiefe steigt und dann wieder abfällt.
Bei der Messung mit $N=\SI{3880}{rpm}$, dessen Messwerte in Abbildung \ref{fig:3880} zu sehen sind, wird das Maximum bei einer Messtiefe von $\SI{6}{\milli\meter}$ erreicht.
Die maximale Frequenz für $N=\SI{6000}{rpm}$ wird bei ungefähr $\SI{7}{\milli\meter}$ erreicht.
Die Maxima der maximalen Frequenz liegen also für beide Umdrehungsgeschwindigkeiten nah beieinander.
Aus dem restlichen Verlauf der beiden Messungen ist zu schließen, dass die Geschwindigkeit der Flüssigkeit und somit auch die maximale Frequenz bis zu einer Messtiefe von $6-7 \,\si{\milli\meter}$ zunimmt.
Nach diesem Punkt nimmt sie wieder ab.
Also ist die Geschwindigkeit der Flüssigkeit an den Rändern der Röhre niedriger als in der Mitte.
Da für beide Umdrehungsgeschwindigeiten dasselbe Rohr genutzt wurde, ist es nicht verwunderlich, dass beide Frequenzverläufe eine starke Ähnlichkeit aufweisen.
Allerdings waren auch bei der Messung der Frequenz schon kleine Änderungen der Positionen der Sonde für große Unterschiede in der Messung verantwortlich.
Damit sind auch die Sprünge in den Verläufen zu erklären, die bei beiden Umdrehungszahlen $N$ auftreten.